東京一批蒙古族人向王毅抗議內蒙強推漢語教學

在日本東京，50多名蒙古族人，趁中國外長王毅到訪，抗議内蒙古新學期加強推行漢語教學的政策。他們在國會議事堂外聚集，在王毅車隊進入附近的政府大樓後，於議事堂外圍舉起「停止壓迫蒙古人」、「撤回漢化教育」等標語和旗幟，不時高叫口號。現場數十名警員未有制止他們的行動。當地蒙古族人在9月曾經舉辦遊行，抗議中國當局推行有關政策。

2020-11-24 22:34:03

日本好似都唔少蒙古人 最出名係啲相撲手

蒙古人登報抗議！

境井仁